\section*{Aufgabe 1}
Eine Möglichkeit ist durch Laser Scanning eine Punktewolke zu konstruieren. Das ist hier hilfreich, weil die Skulptur nicht bewegt werden muss.
Der Laser und die Kamera werden an einem Stativ um die Skulptur herum bewegt um die Punkte zu messen. Danach werden durch Triangulation aus der Punktewolke
Dreiecke generiert, die das 3D-Modell bilden.
